《記憶的幻象》

我都做下開荒牛先

唔知大家對呢種小文章有無興趣

去文

萬物皆如飛撲的白浪花，瞬間湧現，轉眼湮滅。

當這句話出現在腦海時，我正在擁擠的西鐵中，如
麻花般扭身避過洶湧而至的人流。當臉龐貼近玻璃門後，陽光像浪潮的碎沫灑進車廂，一切清晰可見的景物都如連環畫般從眼前掠過，我忽然意識到，事物的出現與消失是同時進行的。眼前這些相似而微不足道的綠樹灰屋，都會在下一刻永遠消失於認知中，就像從未出現過那樣。

當然不是所有事物如此，有些東西會被人銘記，正如在這擁擠的車廂中，我忽然想起一片多年未見的海。

關於這片海，該由哪句開頭，又應以哪句為續，都是難以定奪的。我一向不愛與人分享，因為對於這些美好的事物，我只可作模棱兩可的表述,使得聽者將之摧毀，塑造成他們的想像。這情況同時出現於我正在表達的與接下來想談的。

首先浮現的是一些物件：校服、單車、和一條黃色底褲。校服是最常見的校服，單車也是最常見的單車。它們之所以被隨意論述，是因這些事物都以理所當然的狀態存在，就如天空和大海，被提及後的第一時間必是依靠慣性想到藍色，廣闊，白雲，海岸，這便是所謂最常見。

thx bro

但兩者一旦搭配，便有了超越事物本身的意義。它們標示著一段時光，那是我的黃金時代，如同陽光下閃閃發光的海水，波光粼粼。

那是夏日的黃昏，兩旁的景物不斷向後延伸，藍色的單車在馬路上飛馳，身後是黃澄澄的太陽，前方有把興奮的催促聲。我深吸口氣，用力一蹬，頓時身上的白校服鼓滿了風。

正當我找到情緒的宣洩口，欲以青春之名博得共鳴，一段與之毫無關聯的記憶條然蹦出，將上述的一切鋪墊瞬間變得毫無意義。

它存於記憶中，我已多年未曾想起

在七歲那年，也許是八歲，我經常跑到鄰居家玩。他比我大一歲，家中有個很大的陽台，裡面種滿了花。那天，他抱著一隻小貓朝我揮手，我好奇地湊過去，發現有個男孩在水龍頭下接了一盆水，他們讓我下個賭注——剛出生的小貓能游泳嗎？他笑著把小貓扔進盆子，水花頓時飛濺，有幾滴打在臉上，我連忙拿手背抹乾。貓咪看著真可愛，它不斷用爪蹬水，小腦袋露在外面，冰冷的水打濕了毛茸茸的身軀，臉上的毛髮纏繞在一起，像海草般搖晃。鄰居伸手將小貓按進水中，小貓經過幾番掙扎後，又浮了起來。他們指著盆子大笑，我便跟著笑了起來。

它像是陷入無法抵抗的輪迴中，在浮起的同時，又再次被壓下。

他們慫恿我來試試。

於是我走上前，興奮地用手指頭把小貓按進水，然後期待它像海獅吐水般浮出水面。可偏偏這次，小貓沒有浮起。看著那弱小的身軀慢慢下墜，我不知如何是好，只能焦急地跺腳。鄰居連忙將小貓撈起扔在地下，濕透的毛髮與冰冷的地板貼在一起，像跌落在桌上的果凍。

盆中的水依舊蕩漾不止，泛起的泡沫不斷溢出。我退後幾步，海浪拍打岩石的聲音忽然在耳邊響起，繼而是一片大浪正面撲來，周遭的一切變得異常潮濕，我被急湍的海流捲進深海，各處的暗湧撕絞著身體，如被萬拳抽打般疼痛。我一屁股坐在小貓身旁，像被一隻大手按住了頭，再也無法站起。

這段記憶像洪水般湧來，又忽如潮水般退去。過了美孚站，西鐵空蕩許多，我找了一席之地坐下，車廂被嗡嗡作響的黑暗包圍，車廂內的乘客虛幻無比，反倒是窗外清晰可見的倒影更為真實，他們的一舉一動都如此鮮活逼真。然後我便想起那條未曾談及的黃色底褲了。

黃昏下的沙灘籠罩著一層金色的霧，浪聲透過海風灌進喉嚨，我喘著氣，順勢將單車摔下，身子一骨碌滾到柔軟的沙子中。細碎的沙子頓時鑽進校服，硌得皮膚奇癢。身旁的他忽然大叫一聲，一邊脫校服一邊問是否想釋放自己。我大吼一聲，雙手將鈕扣鬆開。然後撲身滾向前，避開拋來的沙團，將他一把推進海裡。